---
layout: post
title: "Mac に入れてるアプリ一覧"
date: 2014-01-24 15:47
comments: true
categories: [Mac]
---

環境移行するときの為の備忘録。
あんまりカスタマイズしない方だったけど３０超えてた。

<!--more-->

## カスタマイズ

1. XtraFinder : 標準Finderのタブよりこっちの方が好き。フォルダから Terminal を開けるのが地味に便利。
1. Sublime Text 2 : 常用テキストエディタ
1. CopyPath : Finder で選択したファイルのパスをクリップボードにコピる
1. ClipMenu : クリップボード履歴と定型文呼び出し
1. FreeMemory : メモリ解放してくれる系からテキトーに選んだ
1. Google IME : ATOK 買うお金がない

## ブログ書く時

1. Kobito : Qiita 投稿＆Markdown エディタとして
1. Skitch : スクショ撮り＆注釈入れに
1. ImageOptim : 画像圧縮
1. LICEcap : スクリーンをGIFアニメとして記録できる、便利

## クラウドストレージ

1. Dropbox : おなじみ
1. Bitcasa : 無制限Bytes/$10/Month プラン（既得権益♪）

Evernote、Google Drive、Skydrive は Web で十分。

## チャットとか電話とか

1. Skype : 主にお仕事連絡用
1. Line : 家族連絡用
1. Linphone : 050plus の発着信に使ってたけど最近使えなくなった(泣

## ブラウザ

1. Google Chrome : 常用
1. Firefox : 主にテスト用ですね

## プログラム開発のお仕事で使う

1. Xamarin Studio : Xamarin 推しですから
1. SourceTree : git/hg、SVN も git-svn でやってる
1. Brackets : Web開発はこれで
1. Eclipse : 仕方なく
1. Xcode : 仕方なく
1. astah community : UML 描くのに
1. MacWinZipper : 日本語が化けないZIP圧縮/解凍ツール

## その他

1. VMware Fusion : Windows 使う時はこれで
1. Sophos Anti-Virus : 一応のセキュリティ担保
1. Fitbit Connect : Fitbix Flex 買ったら付いてきた
1. Keynote : 買ったけど最近使ってないなあ
1. VLC : 定番
1. HandBrake : 定番
1. Cyberbuck : FTP とか S3 とか
1. radikoro : たまにラジオ聴いてる

Word や Excel は、VMware の Windows で使ってます。Office の Mac版使うよりストレス溜まりません。